{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja viin sulle kohti, vahel ka rohkete teiste n√§gudega! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on tihti number ees."},{"text":"Paljud inimesed saavad minu peal s√µita."},{"text":"Peatun m√§√§ratud punktides."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Scooter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal, suured v√µi v√§ikesed, viies inimesi √ºle vee, see on minu √ºleskutse! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma vajan liikumiseks vett."},{"text":"üòÄÔ∏è Mul v√µib olla sarv, mis l√§heb \"hambahambaks\"."},{"text":"Ô∏è V√µin olla v√§ga suur ja vedada autosid!"}],"options":[{"label":"Jalgratas","isCorrect":false},{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Rong","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"transport","question":"K√§in radadel, choo cho on minu heli. Kannan palju inimesi √ºmberringi! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vajan spetsiaalset teed, kuhu edasi s√µita."},{"text":"Mul on palju kohti reisijatele."},{"text":"Ô∏è J√§lgin metalli rida."}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Veoauto","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Lendan taevas, nii k√µrgel √ºlal, tiibade ja mootoriga, n√§idates inimestele armastust (reisimisest)! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è K√§in v√§ga k√µrgel √µhus."},{"text":"Ô∏è V√µtan inimesi pikkadele reisidele."},{"text":"Maandun lennujaamas."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Rocket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Mul on surumiseks kaks ratast ja pedaalid. Ma saan sind lihtsalt hurtsikuga ringi ajada! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen hea trenn."},{"text":"Sa v√µid mulle kella l√º√ºa."},{"text":"Ô∏è Minuga saab rattateel s√µita."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Rulalaud","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Kannan raskeid asju, koormat, mida vean, √ºhest kohast teise, vastan √ºleskutsele! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kannan tihti asju kastides."},{"text":"Olen v√§ga suur."},{"text":"Mul on palju rattaid."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Veoauto","isCorrect":true},{"label":"Mootorratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Lendan ilma tiibadeta ja keerutan oma labasid '√ºmber, t√µstes inimesi otse maast √ºles! Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin √ºhes kohas h√µljuda."},{"text":"Mind kasutatakse sageli p√§√§stemissioonidel."},{"text":"Minu labad keerutavad v√§ga kiiresti."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Helikopter","isCorrect":true},{"label":"Blimp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Suumin l√§bi ruumi kaugete t√§htedeni. Aitan astronautidel v√§ga kaugele minna! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma kannan inimesi kosmosesse."},{"text":"Ma olen v√§ga v√µimas ja kiire."},{"text":"‚ñ´ Ma r√§ndan meie planeedist kaugemale."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Rocket","isCorrect":true},{"label":"Allveelaev","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Reisin vee all, sukeldudes s√ºgavale. Uurides ookeani saladusi, hoian! Mis ma olen?","hints":[{"text":"mind ei ole veepinnal n√§ha"},{"text":"Mind saab kasutada s√ºvamere uurimiseks"},{"text":"M√µnikord v√§rvitakse need kollaseks"}],"options":[{"label":"Parvlaev","isCorrect":false},{"label":"Allveelaev","isCorrect":true},{"label":"Kiiruspaat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Mul on mootor ja kaks ratast, olen v√§iksem kui auto. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Saan minna maanteele"},{"text":"Olen v√§ga kiire"},{"text":"Peaksid kandma kiivrit, kui mind kasutad"}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Mootorratas","isCorrect":true},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on juured, aga mitte jalad. Ma kannan rohelist, kuid mul ei ole riideid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan maa sees."},{"text":"‚òÄÔ∏è Vajan p√§ikest ja vett."},{"text":"V√µin olla suur v√µi v√§ike."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen kollane ja kasvan pikaks. P√µllumehed armastavad mind. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimestele ja loomadele meeldib mind s√º√ºa."},{"text":"Kasvan p√µllul."},{"text":"Mind v√µib poputada!"}],"options":[{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Rohi","isCorrect":false},{"label":"Karikakra","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen punane ja √ºmmargune ning kasvan viinapuul. Sa v√µid mind salatis s√º√ºa.","hints":[{"text":"M√µned on v√§ikesed ja m√µned suured."},{"text":"Inimesed panevad mind tihti v√µileibadele."},{"text":"Olen puuvili, kuigi v√µib arvata, et olen juurvili."}],"options":[{"label":"√ïun","isCorrect":false},{"label":"Tomati","isCorrect":true},{"label":"Viinamarja","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Mul on t√ºvi, oksad ja lehed ning lindudele meeldib oma pesasid minusse ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen valmistatud puidust."},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel v√§rvi."},{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mulle ronida."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":false},{"label":"P√µ√µsas","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen lill, mis j√§rgib p√§ikest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga pikk, m√µnikord isegi pikem kui sina!"},{"text":"Olen tavaliselt kollane."},{"text":"Minu seemneid v√µib s√º√ºa."}],"options":[{"label":"P√§evalill","isCorrect":true},{"label":"Roos","isCorrect":false},{"label":"Tulp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Kasvatan maa all ja v√µin olla oran≈æ, valge v√µi lilla. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa.","hints":[{"text":"Olen juurvili."},{"text":"Minu s√∂√∂mine v√µib aidata sul pimedas n√§ha!"},{"text":"Mind s√º√ºakse sageli toorelt v√µi keedetult."}],"options":[{"label":"Redis","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Peed","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Mul on okkad ja ilusad, l√µhnavad √µied. Inimesed annavad mulle kingituseks, et n√§idata, kuidas nad hoolivad.","hints":[{"text":"Ma tulen paljudes erinevates v√§rvides."},{"text":"Sa pead olema ettevaatlik minu teravate okaste suhtes."},{"text":"Mind pannakse tihti vaasidesse."}],"options":[{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"V√µilill","isCorrect":false},{"label":"Karikakra","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen pikk ja roheline ning lehtede asemel on n√µelad. Paljud inimesed kaunistavad mind j√µuludeks.","hints":[{"text":"Olen igihaljas."},{"text":"Inimesed panevad kingitused minu alla."},{"text":"‚≠ê Mul on tihti t√§ht peal."}],"options":[{"label":"Paju","isCorrect":false},{"label":"Palmipuu","isCorrect":false},{"label":"M√§nnik","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Mul on k√µva kest ja kasvab puu otsas. Oravad armastavad mind hiljem maha matta.","hints":[{"text":"Olen p√§hklit√º√ºp."},{"text":"Kukun s√ºgisel puudelt."},{"text":"Ô∏è Olen oravate lemmiktoit."}],"options":[{"label":"Tammet√µru","isCorrect":true},{"label":"Maap√§hklit","isCorrect":false},{"label":"Uba","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen mahlane vili, millel on ogalik kroon. Kasvan soojades kohtades.","hints":[{"text":"Mul on sitke ja ketendav nahk."},{"text":"Olen populaarne maitse troopilistes jookides."},{"text":"Mu liha on kollane ja magus."}],"options":[{"label":"Mango","isCorrect":false},{"label":"Ananass","isCorrect":true},{"label":"Banaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}}]}